<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from 024d35035e81.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="194" facs="024d35035e81.jpeg" />
      <p>ляется отъ части въ сторону D, отъ части въ сторону В;
      <lb />
      и тѣмъ своимъ упоромѣ, которой производитъ она въ далекомъ
      <lb />
      разстоянїи отъ центра тяжести судна G, подвигаетъ корму
      <lb />
      судна въ одну сторону b, а носъ въ другую а.</p>
      <head rend="header">Задача</head>
      <p>28. Сыскать, сколь великою силою понуждается
      <lb />
      судно по рѣкѣ, когда извѣстно число гребцовъ и длина
      <lb />
      концовъ веселъ, отъ уклюшины щитая.</p>
      <head rend="header">Рѣшенїе.</head>
      <p>Ежели положить число гребцовъ 10, силу кажда-
      <lb />
      го въ полтора пуда, или 60 фунтовъ; а хотя человѣкъ
      <lb />
      и большею силою работать можетъ, но она меньше
      <lb />
      полагается, въ разсужденїи того, что сила, упору весла
      <lb />
      въ воду, не будетъ точно такая, какъ она опредѣ-
      <lb />
      ляется по пропорцїи, а нѣсколько меньше, по тому что
      <lb />
      при упорѣ весла вода не стоитъ неподвижно, а пода-
      <lb />
      ется нѣсколько; длину одного конца весла отъ уклю-
      <lb />
      шины до руки гребцовой въ три фута, а длину дру-
      <lb />
      гаго конца отъ уклюшины до воды въ четыре фута,
      <lb />
      то будетъ 4:3 = 60: 45, то есть сила, которую при-
      <lb />
      чиняетъ гребецъ упоромъ въ воду; а какъ такихъ
      <lb />
      гребцовъ находится на суднѣ 10, то общая всѣхъ ихъ
      <lb />
      сила упору въ воду будетъ 450 фунтовъ. Но гребцы
      <lb />
      гребутъ прїемами съ промежуткою нѣкотораго времени,
      <lb />
      которое проходитъ безъ гребли, и можетъ быть почти
      <lb />
      вдвое больше того времени, въ которое гребля продол-
      <lb />
      жается, то по тому опредѣлить должно скорость не-
      <lb />
      прерывнаго ходу судна, не больше какъ такую, кото-
      <lb />
      рая бы могла быть отъ понужденїя силы въ одну
      <lb />
      треть отъ 450 фунтовъ, то есть отъ силы въ 150
      <lb />
      фунтовъ.
      <lb />
      Задача</p>
      <p>29. Ежели на рычагѣ А В повѣшено будетъ нѣ-
      <lb />
      сколько тяжестей, какъ D, Е и F, то какъ сыскать на
      <lb />
      семъ рычагѣ такую точку, при коей бы употреблен-</p>
      <fw type="catchword">ная</fw>
      <p>Фиг. 20.</p>
    </body>
  </text>
</TEI>