<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from 20bc56d3d852.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="15" facs="20bc56d3d852.jpeg" />
      <p>Изъ сихъ-то безпутностей, Мужескїй полъ съ
      <lb />
      Женскимъ общїя составивши лики, и лукавому Бѣсу
      <lb />
      душы предавши, другъ друга стрѣлами страстей уяз-
      <lb />
      вили. Отъ нихъ обоихъ производится смѣхъ, пѣсни
      <lb />
      срамныя, знаки блудныя, возбуждающїя къ любодѣ-
      <lb />
      янїю. Смѣешься ли ты, скажи мнѣ, и радуешься
      <lb />
      радостїю нечистою? Плакать должно, и воздыхать
      <lb />
      о прошедшемъ! Пѣсни блудничи ты поешь, отверг-
      <lb />
      нувъ Псалмы и пѣсни тобою изученыя. Движешь ноги
      <lb />
      и пляшешь ими неистово, долженствуя колѣна пре-
      <lb />
      гибать (Богу) на поклоненїе. О комъ мнѣ восплакать?
      <lb />
      О Дѣвахъ ли неискусобрачныхъ, или Брачнымъ игомъ
      <lb />
      обязанныхъ? Однѣ возвратилися дѣвства не имѣющїя,
      <lb />
      а другїя чистоты къ Мужьямъ не принесшїя. Хотя
      <lb />
      же нѣкоторыя тѣломъ грѣха и избѣгнули, но всяче-
      <lb />
      ски душами растлилися. Сїе отъ меня и о Муже-
      <lb />
      скомъ полѣ да речется: Воззрѣлъ ли кто лукаво, обо-
      <lb />
      зрѣнъ самъ лукавожъ. Воззрѣвый на жену еже возжелѣ-
      <lb />
      ти ю, уже любодѣй есть. Когда по случаю бываемые
      <lb />
      разговоры, любопытно взирающимъ толико суть бѣд-
      <lb />
      ственны; то что слѣдуетъ отъ нарочно вымышлен-
      <lb />
      ныхъ свиданїй, яко взирать на Женъ безобразствую-
      <lb />
      щихъ отъ пїянства, подающихъ знаки къ любодѣянїю,
      <lb />
      и поющихъ пѣсни срамныя, кои могутъ токмо отъ
      <lb />
      услышанїя всякїй Шершень сласти зародить въ невоз-
      <lb />
      держныхъ? Что скажутъ, или какое извиненїе въ
      <lb />
      отвѣтъ представятъ, отъ таковыхъ Зрѣлищей неи-
      <lb />
      счислимый рой пчелъ себѣ собравшїе? Не яко ли того
      <lb />
      ради они взирали, чтобъ имъ похоти въ себѣ воз-
      <lb />
      будить? И такъ подвержены они, по неизбѣжному
      <lb />
      рѣшенїю Господню, грѣху Прелюбодѣйства. Какъ васъ
      <lb />
      Пятьдесятница прїиметъ, когда такъ Пасха отъ</p>
      <fw type="catchword">васъ</fw>
      <p>Матѳ. 5.
      <lb />
      ст. 28.</p>
    </body>
  </text>
</TEI>