<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from 932eb842fb2d.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="160" facs="932eb842fb2d.jpeg" />
      <p>самой вѣчности истиненъ и не измѣняемъ. Ка-
      <lb />
      кая же послѣ сего прибыль знать, что будетъ?
      <lb />
      Или какъ можно предостеречься отъ того, что
      <lb />
      неотмѣнно быть должно? Хотѣлъ бы я вѣ-
      <lb />
      дать отъ кого вышло сїе гаданїе? Кто от-
      <lb />
      крылъ раздѣленїе внутренности животныхъ?
      <lb />
      Кто замѣтилъ пѣнїе птицъ? Кто ввелъ же-
      <lb />
      ребьи? Я его говорю не съ тѣмъ, чтобъ я
      <lb />
      самъ тому не вѣрилъ. Я почитаю упомяну-
      <lb />
      тый жезлъ Аттїя Навїя, но только отъ васъ
      <lb />
      Филозофовъ хочу знать: съ чего сїя гадатель-
      <lb />
      ная наука взята, а особливо еще для того,
      <lb />
      что наши прорицатели въ своихъ предсказа-
      <lb />
      нїяхъ очень часто ошибаются. И врачи иногда
      <lb />
      ошибаются: вотъ такъ ты говорилъ! Куда
      <lb />
      какъ подобна врачебная наука, въ которой ви-
      <lb />
      дны дѣйствїямъ причины, гадательной, о кото-
      <lb />
      рой я не понимаю на чемъ она основывается.
      <lb />
      Ты чаю такъ же думаешь, что Децїи жерт-
      <lb />
      вуя сами собою укротили гнѣвъ боговъ? По
      <lb />
      етому боги весьма были несправедливы, когда
      <lb />
      ихъ къ Римскому народу иначе умилостивить
      <lb />
      было не возможно, какъ только смертїю столь
      <lb />
      добродѣтельныхъ мужей. Такое ихъ предпри-
      <lb />
      ятїе лучше почесть искуствомъ и хитростїю
      <lb />
      предводителей; но такихъ предводителей, ко-
      <lb />
      торые для пользы отечества жизни своей не
      <lb />
      щадятъ. Сїе они дѣлали въ томъ мнѣнїи, что
      <lb />
      когда они во весь опоръ пустятся на непрїя-
      <lb />
      теля, то можетъ статься, и войско туда же
      <lb />
      за ними устремится, что самою вещїю и по-
      <lb />
      слѣдовало. Во всю мою жизнь я ни однажды не
      <lb />
      слыхивалъ голоса Фавновъ, а когда ты утвер-
      <lb />
      ждаешь, что слышалъ, то я тебѣ вѣрю, хо-
      <lb />
      тя со всѣмъ не понимаю, что такое значитъ
      <lb />
      Фавнъ.</p>
      <fw type="catchword">ГЛАВА</fw>
    </body>
  </text>
</TEI>