<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from 98a3e20877a4.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="24" facs="98a3e20877a4.jpeg" />
      <p>27 го. смотрѣли соборную Богородицыну церьковь, окружен-
      <lb />
      ную сорока пятью предѣлами. Он великолѣпно украшена бога-
      <lb />
      тою утварью, бронзовыми и мраморнями барелїевами, великими
      <lb />
      групами, статуями славныхъ скулпторовъ, и картинами пер-
      <lb />
      выхъ живописцевъ.</p>
      <p>Заѣзжали также въ церьковь, отсюда не далеко находящую-
      <lb />
      ся, называемую Сейнъ-Ландри. Въ ней одна только примѣчанїя
      <lb />
      достойна гробница безпримѣрнаго Жирардона, перваго Французскаго
      <lb />
      скулптора, сдѣланная изъ бѣлаго мрамора.</p>
      <p>28 го. были въ Академїи святаго Луки S. Luc, потомъ заходи-
      <lb />
      ли въ гостиной дворъ, или Palais Marchand, кругомъ котораго
      <lb />
      находятся лавки со всякими товарами. Сюда збираются болѣе
      <lb />
      всего въ ночи въ новой годъ, и бываетъ не столько ради по-
      <lb />
      купки, какъ для обыкновенїя, стеченїе народа изъ всего города;
      <lb />
      лавки всѣ тогда бываютъ освѣщены множественнымъ числом фо-
      <lb />
      нарей и свѣчь.</p>
      <p>29 го. были въ мастерской у Королевскаго живописца Лагре-
      <lb />
      нея, которой находился и въ Россїи, взявши его, ходили  смо-
      <lb />
      трѣть Лувръ Louvre или Луврской дворецъ.</p>
      <p>30 го. были въ Академїи художествъ Живописи и Скулптуры,
      <lb />
      содержащей великое множество картинъ, статуй, барелїевовъ, и
      <lb />
      гридированья искусныхъ мастеровъ; отсюду простирается гал-
      <lb />
      лерея до самаго Тюльлери.</p>
      <p>Палаты, что въ Тюлери зачаты, какъ намъ сказывали,
      <lb />
      Королевою Екатериною де Медицисъ. Сїе зданїе чрезвычайно
      <lb />
      хорошо и искусной архитектуры, въ немъ видно великолѣпїе,
      <lb />
      согласное расположенїе и огромность. Сквозь большую аллею вид-
      <lb />
      на статуя нынѣшняго Короля, которую окончалъ, и при отли-
      <lb />
      тїи находился Пужетъ, учитель господина Шубина, Россїйскаго
      <lb />
      Пенсїонера. За нею лѣсъ, Елисейскими полями, называемое мѣ-
      <lb />
      сто; а позади онаго гора, которую нынѣ срываютъ, дабы ви-
      <lb />
      денъ былъ предлинной мостъ, черезъ Сену вновь сдѣланной самаго
      <lb />
      смѣлаго сооруженїя. Онъ весь построенъ изъ тесаннаго камня,
      <lb />
      и ровенъ какъ полъ въ горницѣ.</p>
      <fw type="catchword">Про-</fw>
    </body>
  </text>
</TEI>