<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from b8aa76c6892d.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="18" facs="b8aa76c6892d.jpeg" />
      <p>можно въ другой и третей разъ еще покалить, хотя
      <lb />
      уже и въ печь поставя подъ самой сводъ, гдѣ бы ево
      <lb />
      чистое поломя хватало, и въ другой, или въ третей
      <lb />
      разъ уже прежде каленой поташъ, не столько боится
      <lb />
      и сильного поломя. Да будетъ у ково охота, такъ
      <lb />
      пайма въ два три совсѣмъ наладитъ, и съ малова дѣла
      <lb />
      раскумѣетъ сама крестьянка, какъ и побольше дѣлать.
      <lb />
      Буде же скопится въ бережи вареного потажа фун-
      <lb />
      товъ десятокъ и побольше, тогда можно и нарочно
      <lb />
      для прокаливанья затопить печку, положа дровъ въ
      <lb />
      одну сторону побольше, а по томъ хотя на поду
      <lb />
      горячемъ въ другой сторонѣ, чтобъ его поломя за-
      <lb />
      бирало, и такъ же частенько поворачивать. А настоя-
      <lb />
      щей поташной заводъ устроить, учредить и произ-
      <lb />
      вести, особая порядня.</p>
      <p>И есть обо всемъ томъ совершенно точныя моего
      <lb />
      изложенїя правила, а имянно въ тетрадяхъ, сирѣчь;
      <lb />
      Іе.) Сколько чего потребно на построенїе поташной
      <lb />
      фабрики, или завода, для 5 тысячь пудовъ каждой
      <lb />
      годъ производить, и на всякой къ тому снарядъ и при-
      <lb />
      боръ. 2) Какъ учреждать такой заводъ, сколько золы,
      <lb />
      дровъ и работниковъ надобно; и 3) какъ производить,
      <lb />
      то есть какъ дѣлать поташъ по заводскому, и какъ
      <lb />
      его убирать къ отсылкѣ, которыя мои правила охотно
      <lb />
      приняты въ чужихъ краѣхъ, а съ переводомъ на раз-
      <lb />
      ныхъ языкахъ въ печать преданы, и по нихъ дѣй-
      <lb />
      ствуется, да и здѣсь въ Отечествѣ изволили, нѣ-
      <lb />
      которыя особы брать ихъ у меня, и весьма тѣмъ
      <lb />
      воспользоваться: только по моей участи, больше при-
      <lb />
      знанїя и ласковаго спасиба, мнѣ ничего еще не до-
      <lb />
      сталося, опричь бывшей Канцелярїи отъ Строенїя,
      <lb />
      которая пожаловала мнѣ за то три ста рублевъ, о
      <lb />
      чемъ свидѣтельствуетъ копїя съ Указа ниже сего.</p>
      <head rend="header">УВѢДОМЛЕНІЕ.</head>
      <p>Прилежащимъ къ домоводству объ мылахъ, что во вся-
      <lb />
      комъ домоводствѣ, можно сварить умывальное и мытное
      <lb />
      мыло: то есть которыми умываются, и моютъ: Іе.
      <lb />
      изъ чего оно дѣлается, ІІе, гдѣ его дѣлаютъ, ІІІе. которое</p>
      <fw type="catchword">къ</fw>
    </body>
  </text>
</TEI>