<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Digital text from f30a139151fb.jpeg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>eScriptorium</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Transcribed from digital image using eScriptorium</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p>Въ обученїи и воспитанїи Россїйскаго благороднаго юношества
      <lb />
      около тритцати лѣтъ трудившїйся, предлагаетъ здѣсь почтенной
      <lb />
      публикѣ, съ дозволенїя Санктпетербургскаго Приказа Общественнаго
      <lb />
      Призрѣнїя заведеннаго, и щедротою Его Превосходительства Мат-
      <lb />
      вея Ивановича Платова подкрѣпленнаго пансїона, начертанїе.</p>
      <p>Пансїонъ сей находится здѣсь въ Санктпетербургѣ во Владимир-
      <lb />
      ской улицѣ, въ купленномъ помощїю и попеченїемъ Его Превосхо-
      <lb />
      дительства, подъ Nо. 262 домѣ, по чему можно и должно мнѣ
      <lb />
      назвать его Пансїономъ Генералъ-Маїора Платова. Въ ономъ домѣ
      <lb />
      находятся удобныя, какъ для пребыванїя, такъ и для класовъ, ко-
      <lb />
      мнаты, а для стола, танцованїя и другихъ приличныхъ упражненїи
      <lb />
      и забавъ довольно пространныя залы.</p>
      <head rend="header">2.</head>
      <p>Поелику первоначальное воспитанїе и наставленїе есть дѣло самое
      <lb />
      трудное, требующее безпрернаго присмотру и руководства; то
      <lb />
      содержатель не обязуясь свыше силъ своихъ, полагаетъ число вос-
      <lb />
      питанниковъ въ семъ пансїонѣ не болѣе двадцати: ежели однако
      <lb />
      Его Превосходительству угодно будетъ, сверьхъ показаннаго числа
      <lb />
      прислать изъ знаменитыхъ Донскаго и Екатеринославскаго казачь-
      <lb />
      ихъ воискъ юношѣй; содержатель въ доказательство искренной
      <lb />
      своей благодарности не преминетъ усугубить по возможности тру-
      <lb />
      ды свои, и въ семъ случаѣ отступить отъ сказаннаго правила.</p>
      <head rend="header">1.</head>
    </body>
  </text>
</TEI>